香港買樓其實唔難

先排除唔正常人

正常人22歲出黎做野搵15k
另一半都15k
大家每月儲9k，3k家用，3k洗費

平均一年加1k
24歲都17k

9k x 12 +10k x 12 + 11k x 12
=360

再乘2

400k做首期，揀一間400m樓下既樓做9成按，400k加埋其他雜費720k都夠啦

壓力測試17k，另一半做擔保人17k，加埋都34k

咁就上左車喇，但月供13k，供30年
先唔好講值唔值用30年供層樓
但起碼唔會難先

理性討論

首先 你要有另一半

所以我排除左佢地

首先你搵得15k 仲要一個月洗得3000 你已經無女肯同你一齊

30年都唔會難
請問你兩個人既人生有幾多個30年去為左400尺實用面積都唔夠既地方

其實大家目標清晰，一個月一人洗3k都唔係難事丫

其實有幾多盤400萬做到9按

3k 洗費
我最節檢的朋友都做唔到。

每月都係供13k姐，人工會加
加得多咪早d斷
唔洗下下諗到咁絕望

上地產資料網幫到你

咁樓主上左車未

一個月返20日
早餐，麥皮 100
午餐，帶飯
晚餐，屋企
車費，20x20
電話費，108
仲有2000出去玩下，儲下錢搶下平機票都仲得

巴打正面d

其實我見都有唔少後生係咁上下，一般係搵廿幾K咁上下，兩人加埋都有40/50k，肯捱下係買到樓既

月底上
巴打都可以努力
共勉之

一個月用3000
當你交通費一日廿蚊 一個月返工日子就400
Lunch當你40蚊搞得掂 一個月返工食晏就800蚊左右
呢兩樣必用的已經千二蚊
你有另一半 當你兩個人真係好慳 一星期2次見面食晚餐一人100蚊(無咩可能其實)，呢到約會晚餐一個月就800蚊
咁就2000蚊
得返一千蚊 同同事/朋友聚會、約會嘅車資、想消費下、大時大節食好d買下野
得返1000蚊點夠
可能你會話死慳死抵無問題 但個人會無哂生活 有d辛苦
如果巴打做到我都佩服

20歲 搵緊25k有冇絲打同我捱

所以大家目標真係明確
唔會話上唔到

咩工唔使供強姦金
介紹下

個個月都唔過3k洗費 會唔會係你識朋友少？

難在3千家用 3千洗費

家用計你3千無說話聽先算，搭車最起碼都1千，三餐得2千，今時今日食得啲咩？唔好話近近地去轉台灣旅行，銅鑼灣都去唔到。
你同fd子飲杯野睇場戲都無筆直了，仲講咩生活？

樓主你可以一個月剩係用3k？
早午晚餐當100蚊日，唔食下午茶，一個月30日都已經3k

各位巴打畀心機

26歲50K都

推

24k先啱，手殘

巴打唔洗咁著重個5%
我都係一時計漏左
睇返上面既洗費表，其實都無問題
共勉之

400m點供
4億喎大哥

而家400萬既樓樓齡都有番咁上下
仲有得供30年？
真心問

月駛三千點溝女

咁當你自己一個儲，儲六年，再供三十年
即係一生人有三十六年都節衣縮食為300呎面積
仲要三十年之後變左大陸城市
其實多d 參考下其他國家樓盤同價錢就知香港貴唔貴

50k係你揀人拉

有得必有失，兩全其美無可能架喇
你班朋友係酒肉朋友定真心朋友
真心朋友我諗點都唔會反對你咁做
共勉之

我覺得岩岩出黎1個月15k已經好多人都pass唔到

其次車費400一個月真係返工地點極近先可以咁做，過海返既400已經唔得啦下話

不過恭喜樓主上車

Sorry大佬
4m

400m

車費：返工來回$13.6 一個月當返20日左右 $272
返工日日帶飯 少同fd出街 就算出街大家都食平野 車仔麵40內搞掂 一個月唔會多過2日
最憎旅行 所以唔會有咩買機票/旅行洗費
近3年冇買衫褲鞋襪果啲
但每個月家用成6K
計計埋埋一個月1k都未必用到

其實香港都好多想平平淡淡既女仔
唔一定要洗錢都可以拍拖
供樓方面你可以睇返我其他回覆
我都唔多回應了
另外三十年後無人知係點
但我知道我今日唔努力
一世都上唔到樓
共勉之

你又計漏左樓價升幅

有樓有高潮

同路人
巴打加油

咁有咩意思 同坐監有咩分別

4m樓 今年買到350尺左右
3年後點都買到250尺既
所以愈早規劃愈好
無人叫你今日先開始既
共勉之

真心要慳係睇你肯唔肯架啫
成日話難難難 你食少餐放題都唔得就話慳錢難

有得必有失
邊個唔想唔洗做又有糧出丫

你個人都幾有病，2000買件T恤都唔夠嘅錢你就作為一個月嘅花費，買餸要食得健康營養全面一個月都至少要五六千，仲未計happy hour 嗰啲正常社交，飲杯嘢都＄200啦死毒撚！好似你咁食法得個捱字搞到生癌搵埋搵埋都唔夠醫病
放棄人生社交幾十年為幾百尺個單位仔，你一定係一件唔死都冇用嘅垃圾毒撚

各位巴打唔好受大多負能量影響
自己可以跟據自己能力分析一下
肯努力，你都一定得

唔係話唔洗做 宜係死慳死底咁供一層樓有咩意思
一個人應有生活都無哂 樣樣野都要諗過度過

4m樓有350呎？
當你舊樓做到9成？
你訓撚醒未

有得必有失
你d問題我上面講過
共勉之

呢d先係應有生活 樓主果種係生存

巴打如果有留意樓市
4m真係有350尺
有興趣可以上網搵下
共勉之

點解你會覺得呢種係坐監
我覺得冇問題 好enjoy呢種生活啵

你已經係唔正常嗰個啦，仲話排除唔正常人
車費 $20 x 20 , ，電話費108？？。
係咪我認真左？你自閉架？
你個人都幾有病，2000買件T恤都唔夠嘅錢你就作為一個月嘅花費，買餸要食得健康營養全面一個月都至少要五六千，仲未計happy hour 嗰啲正常社交，飲杯嘢都＄200啦死毒撚！好似你咁食法得個捱字搞到生癌搵埋搵埋都唔夠醫病
放棄人生社交幾十年為幾百尺個單位仔，你一定係一件唔死都冇用嘅垃圾毒撚，你不如快啲死左佢唔好遺禍人間啦

Sor9
你講舊樓
咁點做9成？

而家啲4百萬盤一係細一係舊一係遠

咁可能你個人無咩正常社交
連建立自己興趣都無埋
咁唔叫坐監可以叫咩？

除非你興趣係供樓

價值觀唔同
無討論落去意思
共勉之

Agree
我搵28
之前都係一個月洗5-6k連3k家用
最近睇開左
洗大左
要8-9k連家用

新樓黎，有興趣自己上網搵下

點22歲做嘢呀 正路都23歲畢業啦
仲有大把fresh grad得12k 13k

我身邊d朋友7.8成都有15k
有時fg唔好壓得自己太低
畀d信心

朋友圈好多 係睇你點維繫同識咩人架啫
一定要下下出去happy hour先叫識人識fd咩
興趣有話一定要用錢？落街跑步要錢？

真係唔難叫聲Daddy 就有

另一半肯先得架

巴打，有機會可以同你交換tg交流下

無女有層樓有咩意義?
求其搭個帳蓬喺樓下公園訓都得啦

你要咁樣自我感覺良好都得ge
只不過窮一生ge努力去換取一d唔應該係咁貴ge野值唔值得姐 俾你到時回顧自己一生 諗下自己有咩做過
原來就係死慳死底咁供幾舊石屎

仆街死啦你，真係唔知咩垃圾父母你依條死賤種出嚟喺度散播依啲恐怖思想
返工放工瞓覺再返工你嘅興趣就係供樓簡直係一個笑話

寧願儲起啲錢去移民

我唔係唔鼓勵人買樓
宜係應該量力而為
最起碼有應有生活
以唔係為左舊石屎去放棄哂其他野

又唔覺依家叫死慳死抵
讀u果陣夠成日去飲野食好西 又唔覺特別充實/開心
咁我只係將呢啲無謂既洗費減到最低 而去換我覺得值得我去換既野 有咩問題

上網鳩up其實唔難

岩 但係有人係鍾意多啲消費活動

我就當你可以4M 可以9成，每月供$14000
首期連其他費用已經50萬，之後未計結婚呢D錢

$14000 供樓
$1000 * 2 保險
$900 * 2 稅
$400 * 2 返工車費
$1000 * 2 返工早午餐
$600 電話+上網
$2000 水電煤
$3000 * 2 家用
$1000 差餉
$2000 管理費

呢度已經over 左3萬蚊
一個唔覺意生左個仔，根據統計，2萬以上家庭每月大約$6000養仔

PS: 未計閒晚飯
PS: 未計放假食飯
PS: 未計你要買衫褲鞋、換電器, etc.....
PS: 未計任何玩樂消費

就算家庭月入5萬都係好大壓力

借9成有乜可能每月供13k？

屌
食少幾餐放題去少幾次旅行就嗌哂辛苦又話同坐監冇分別
都on99
跟本樓主個方案係貼地又可行又唔會話太辛苦
又唔係話要捱餓捱渴冇地方訓
咁都話難難難
最好就日日舒舒服服吃喝玩樂就有躉樓跌落黎俾你住喇

少少野都唔肯付出
依啲人買唔到樓真係抵撚死

4M樓350呎實用? 首先一手可以收皮, 二手有, 元朗尚悅山卡啦, 荃灣中心35年樓不過最多324呎, 屯門上水都有, 但如果返港島, 真係連時間都蝕埋畀佢.

仲有, 呢個只係賣價, 如果唔係大型屋苑, 或者靚區如何文田, 銀行會唔會借唔足九成? 借唔足就恭喜你, 因為本身52萬首期連雜費外加20萬裝修共72萬, 會變做90萬連雜費外加20萬裝修共110萬. 好啦, 到你唔怕舊買樓齡耐既樓, 一上去一兩年後就收到信話要夾錢維修, 呢下更值得恭喜, 因為你節食縮食供樓畀水電煤狗餉管理費家用, 本身已經大大削弱左你儲蓄能力, 係邊度變舊錢出黎大厦維修?

同你呢d人三十年過呢d生活真係慘

其實要有200萬現金香港買樓先叫鬆動d

樓本樓主就係on9
問多你一句 你計到咁勁 咁你買左樓未呀？

如果女朋友唔肯返full time,
我份工又唔夠入息過壓測，咁邊個做我擔保人

利申: 25歲靠自己儲左2成首期

真係會有人供斷 ？
有個朋友有幾年前二百幾買左黎放租 屯門樓
前排放左三百尾放左 執左成球
做幾撚耐野先有咁多現金
利申：窮撚

屋企人有無做野？

如果要我咁既，我寧願玩多十幾二十年，等老豆老母過左身跟埋落去。

與其咁辛苦去到成50歲先供完 不如及時行樂
自己呢種人唔會儲夠錢買樓

買開餸 三餸一湯 有菜有肉 一餐普普通通100蚊左右啦
夠3個人食 除返開一個人33蚊一晚左右
30x30 =990 一個月都喺990蚊買餸
比多300蚊你每個月買米買調味好未？
頂盡都喺1290一個月 一個人 點樣5千幾6千蚊一個月呀
早餐：麥皮（30幾蚊可以食2-3個月）一個月10蚊
午餐：帶飯
晚餐：自己買餸要食得健康營養全面$1300一個月

Happy Hour個啲一定要去？
不嬲職場無朋友架啦 你要靠happy hour同同事打好關係 倒不如比多啲心機落去做野到啦
Happy Hour：$0/($200)

正常社交就一定要去飲野？我約朋友食譚仔，行山，打波，游水，跑步，最貴比你睇埋場戲啦
戲飛95蚊 食譚食豪食當70 170蚊 一日連埋車費都唔洗200蚊啦
娛樂：一星期同朋友出一次街 170一日 680蚊

加埋樓主個啲20x20車費 108電話費
1310+680+108+20x20+($200happyhour)=$2698
有剩用黎買衫又好 加落交通個筆又好 食好啲又好 happyhour又好

唔係想講慳錢有幾好 只喺覺得 係你眼中 慳錢喺捱緊 係辛苦 其實唔喺個個人都好似你咁諗 有啲人無咩特別嗜好 唔鍾意追星/去旅行/唔鍾意去多人嘅地方/唔需要成日買衫

唔代表佢地無社交 更加唔代表佢地為左儲錢而放棄人生 你開口埋口就話人地死毒撚 唔通要日日出去happy hour 出去蒲先叫正常人？我唔覺得喎 人人放工第一時間緊喺想放鬆架啦 你覺得去happy hour先放鬆到 我夠覺得去做運動或者係屋企先放鬆到 我淨喺見到你不斷將自己個一套夾硬放落人地到

最後我想問2000蚊買件T-shirt都唔夠？你件衫鑲金架？

好心樓主咪開埋晒d咁o既post 啦
個個都買樓重邊有人租樓呀
樓主真係害人不淺

其實我一路都懷疑好多人買咗樓會唔會後悔，到你見識越多嘅時候，自己不斷進步，應該獲得更多嘅時候，諗起自己勞役一生為個養寵物都唔夠地方玩嘅屋，究竟應該喊定笑

(笑)我18歲自己住緊500尺喎

小學畢業未

咁辛苦為乜？可能你未供完已經死左

半世人就係因為樓 ⋯慘了

等過幾年天災打仗金融風暴果時先買都未遲啦，而家樓價咁高要慳錢黎買樓正一on99，而家既樓價係俾好多錢淨既人買

我今年22歲 儲左三十萬
今年六月渣住三十萬去澳門博
成功博到二百六十幾萬
無同屋企人講 繼續住屋企 係主動俾多啲家用
買樓 不了

俾你買到層樓 跟住呢 咁又點 開心咩
樓主成日講 有得必有失
最後30年後 你得到d乜？一層樓而已？
世界那麼大，樓主又何苦咁目光短淺

辛苦30年先得果幾百呎嘅樓住
仲要30年後樓齡舊要維修費

3k家用

其實冇咩好講
都係兩邊人自說自話
買咗樓嘅就覺得自己咁慳法好型
想打飛機咪開PO認叻
仲有一堆可能屋企已經買咗樓嘅二世祖
出嚟話唔好教精人,乜乜77

其實每個屋企都有佢嘅困難
自己上咗車就覺得其實買樓唔難都幾唔公道
如果上車真係咁容易,就唔會有一大堆人嘈買唔到樓

朝早唔撚食
中午街邊4蚊菠蘿包，買多個夜晚
搭車20蚊
一日洗費 28蚊，當你番足30日都係一個月840

月入15K，叫屋企人跟你日日食包，求其比1K佢地算
或者唔撚比

留係屋企白食，乜都唔買番去

即係一個月儲14K，就算唔加人工三年50萬，咁就首期
上樓幾易，有幾難

樓主戇鳩仔鳩up大家唔洗理佢

巴打一定好大壓力

理性討論下
每個月3k家用 當你屋企人冇問題冇聲出
咁3k洗費呢 交通 食飯 娛樂？
真係諗住3年摺埋冇朋友？
咁又有冇諗過結婚生小朋友咁
買左樓之後生活又點 洗費支出就會大好多
到時份人工真係兼顧到？你要肯定期間冇出意外唔會用多左錢 如果唔係就可以係咁先
即使上面你全部pass 咁400萬嘅樓 你又知唔知有幾大同埋有幾多可以比按9成
理性討論

其實我都係比4k家用 3-4k洗費，有拍拖

無大家講到咁無社交

但好想樓主推介下有啲咩盤

4m又做到9按

我覺得交通同洗費問題不大

因為你人工會加，加得黎洗費同家用一樣可以上調

同埋岩先畢業人工低 ，無論點儲個舊錢都係細

學下投資理財好過

呢個真
出街個陣唔洗錢就俾人話孤寒唔買野
返到屋企就話你大洗唔儲錢

鬼叫你窮

搵到15k交3k家用你阿爸阿媽斬左你都似

一個月3k洗費
正常食得健康都要100蚊一日 一個月都已經3k

完美示範生活定生存

冇痴屋企食飯 返工車錢40 蚊一日 唔特別慳住食 平均使8000 一個月
見到呢個post好慚愧

樓上既所有人 你地計漏左學債 屌哂你地老母

好明顯你係A0毒撚，女同樓都冇，o係度紙上談兵

兩年後樓市直插睇你上ifc
到時再bid你銀主盤都未遲

成班連登仔又扮買唔起 個撚個都fg 30k up 自己都過到壓測啦屌

搵2xk 比1k
利申：樓已上

青春只有一次，認同年青人應先追夢，去唔同地方擴闊眼界，增值自己。

比層樓縛住30年正on尻

樓主個方法可行，但點都唔係屬於「其實唔難」既級別，買樓供樓去到好似破產咁

建議樓主睇下富爸爸，窮爸爸
資產同負債概念都未搞清

我自己單身，一個月無咩買野都5k洗費。
不過我認同兩個人一齊供，唔會供唔到。
除非兩個都好低收入。

照樓豬logic, 普通人渣林寶都唔難架

用三十年分期供架林寶

食屎有幾難
睇你咁唔咁
你已經有人一齊供
無其他家庭負擔
其實筆錢可以做到好多野

我15k都冇 我已經收得皮

一個月洗3000都叫正常，一日就可以用100蚊到，食兩餐飯都唔夠啦 ，重要拉埋條女黎一齊供，又唔係結左婚，做咩要一齊供樓，如果我女朋友叫我供，我彩佢都傻，好憎果種懶係要一齊存錢，要一齊做咩，要一齊打造將來，眼中全世界好似只有對方果種情侶。

利申：無女朋友

Agree 男人老狗 樓都供唔起溝咩女

明明樓主個方案好實際
無人話要住足30年

上咗車轉個手賺成球都快過你打份牛工
你啲人無錢但又嫌住得遠又嫌細

其實搵得少又要上車，仲要想唔辛苦咁儲錢，會唔會諗太多

其實好現實，樓主方案可行。大家屌佢得到咩，點點點慘。
到你真係有住屋需要，你無得選擇，你只可以上車。
如果你話我做咩要買，咁on9，人生gg既，
你根本無住屋需要，當然可以唔買。

唔買樓邊有老婆，絕子絕孫都有你份

一陣d fg30k連登仔進場就會多番人支持樓主了

點解唔諗下自己點解搵咁少。
無能力開源就要節流架啦。
你估上一代儲落咁多房產，佢地第一層唔係咁捱過黎咩。

9成按銀行都肯同你做實唔難呀，遲下有樓冇市10成按都做比你添，你買唔買丫？

啱，無乜朋友又有女，真係唔洗得幾多，朋友根本唔需要多，淨係gathering已經又哂錢又哂時間

其實識諗個啲都已經做緊 ，少說話多做事，老豆老母廢唔代表自己都要做個廢人廢老豆

400萬以下的二手樓, 以我所知

元朗舊樓有一堆 例如近近地西鐵站ge好順意大厦 實尺260尺島 叫價賣around 330萬
首期40幾萬搞得掂 月入3萬過壓測 月供1萬島
問題係好多人聽見元朗呢個位置覺得遠 或者30幾40年樓齡咁舊 或者得200幾尺咁細 就唔考慮
其實唔咁多要求 要上車係仲ok

有無其他巴打知道邊度仲有400萬以下樓? 雖然真係買少見少

個人選擇既問題，樓主選擇既方案係ok亦都實行左，無謂屌人啦。佢既選擇將以下因素都係正面 ：
1. 伴侶不會分開，就算係各有一方去偷食，忍屎忍屁都要忍
2. 屋企人可以自給自足，亦有足夠金錢去支援樓主謄食
3. 燈油火蠟，管理費，差餉未包括入日常開支，或者有人比
4. 有人係唔打厘印下幫樓主租樓，唔會遇上租霸

我太多顧慮啦，唔夠絕。

有冇諗過有人屋企唔煮飯
我3餐都出面食
lunch dinner閒閒地100蚊
早餐當你食個包都要15蚊
搭車過海來回30
以上必需開支都3000啦
唔通個個月咁樣生活
買包薯片都唔得

仲有大家都假設既樓價一定升，經濟一直咁好，唔會失業，樓價跌銀行唔會call loan
經濟完全零周期
係我哋諗得太簡單定人哋另外有一大筆錢做準備，諗晒所有可能性所以冇得輸

樓主錯在係cc台開post 呢度成班唔係學生就廢青...

公平講句，個方案係ok, 但你做緊既係將成副身家同人生押落去，冇事冇幹你咪人生贏家囉，一有事你就gg lu

學生先講得出買樓好易
可能樓主都係學生

我覺得就算無視哂上述各點
樓主既前設係"正常人22歲出黎做野搵15k"
但按照2016年5月至6月既統計報告
25-34歲組別入息中位數先得16800
考慮埋年齡差距
即係呢個社會應該有7成以上年輕人都唔符合樓主"正常人"既標準

依家22歲有幾多個可以一出黎做野就有15K?
一年加1K哩啲說話都講得出..

唔洗比家用? 見樓主一日3餐都痴屋企但唔交家用真係覺得你份人好極有限
月洗3K唔係唔得 只係有冇女仔會咁做
唔好傻啦

講到要用30年供層得400尺既樓好正常

樓主支持你
依到太多廢青, 同佢地講真理唔會明

好高興仲見到眼光獨到視野廣闊，咁有理想嘅年青人
青春只有一次，不可比層樓縛死30年

樓主係咪坐過監黎
一個月洗費3000都講得出

啲人又會話3k點夠用，又要換手機，又要去旅行

搭車都去咗成 1K, 一個月用食飯洗費 2K, 不如話八達通自動增值老母俾啦🤘🏻咁可以乜都八達通

新界既幾廿年居屋三百尾都仲有選擇既

我意思係啲人諗得太簡單
以為一儲夠錢就可以訓身去買樓，仲要訓埋個未結婚既伴侶個身，冇諗到三十年可以有好多變數

唔該唔好偷換概念，我冇講過唔可以比層樓縛死或者供樓冇意義，只係個利益同風險要平衡

冇計交稅同強積金喎

同意，三十年太多變數，租樓相對有彈性，進可攻退可守 不怕大圍標大維修管理費

你試下對比世界其實地方既樓價 你就會覺得有問題

早餐一個面包6蚊，lunch 一個m記包10蚊，晚餐買5蚊菜，炒隻蛋，10蚊，每日26蚊，一個月都唔駛1000，有淨嘅久唔久仲可以食好少少

唔係難唔難問題

係唔值呢個價

到底樓上計數班人出左黎做野未

樓貴有樓貴嘅好處，樓越貴香港人更容易累積財富，炒樓好易賺到錢。要怪就怪點解自己揾咁少錢，而唔係樓貴

根本係香港租樓先係明智
班業主邊夠我地租客玩

點解會唔值，你層樓買完會變咗0，賣唔返錢？

不理性假設 (FF):
1. 揀到一間400m樓下既樓
2. 做到9成按
3. 平均一年加到1k
4. 3k洗費生存到
5. 另一半都係咁慳, 唔走佬
6. 樓寫你名, 但要另一半做擔保人
7. 壓力測試17k加擔保人17k, 會等於34k

得罪講句, 今時今日喺香港仲諗住買樓嘅後生仔根本就係on9

每次樓市post都見到年青有為眼光獨到年青人，預視到買樓嘅風險，實在很欣慰

其實最緊要儲定錢 如果唔係樓市跌到幾十萬你都買唔起

搵15k，家用3k，洗費3k我覺得都無問題，唔難做到。

不過前題你唔洗交貴租先 ，如果唔係起碼最少用多6k，姐係每個月要用12k，月儲得3k

到你儲到筆錢仲係唔係400萬買到層樓啊

講緊400萬又做到9按

唔係400萬樓下

一講到舊樓好多時年期縮同按揭比例跌

幾廿年居屋做到9按唔洗咁愁

冇人係到比較租樓定買樓好

大家只係針對買樓係唔係真係唔難，係大部人諗得大複雜定樓主諗得簡單咗？

你班友真係好煩

怪就怪自己窮，大把後生仔買到樓，不過佢地冇上連登啫

3k其實好輕鬆
我
早餐：食屋企
午餐：帶飯
晚餐：食屋企
家用：唔比
交通：搭$3.4巴士，來回$6.8，收工搭電車平多一蚊
電話：同屋企人share plan用，唔比錢

一個月返工生活最多都係洗$150，仲有$2850出街、應酬同溝女

女朋友
返工仲問緊屋企攞零用錢，所以可以儲曬成份糧

17k+16k=一年400k
唔計加人工五年就2m，加埋uncle比嘅2m，
已經4m，根本就算係八百萬嘅樓都輕鬆買到，唔明有幾難

家用唔洗比？

其實4千蚊都算叫唔慳住洗，可能同女友aa有關

我旅行手機另計

去十次旅行都唔夠交一年租啦

一個月洗3k真係食飯搭車都唔夠

你都唔係年年搵15啦

而家係咪唔興帶飯

好多人靠父幹就真

屋租都唔係年年一樣啦

仲拎緊零用錢堅屈機

可能你仲細依家仲痴屋企住，你始終有一日都要搬出去，唔係租就係買。
樓主可能頭五年會辛苦d，但會笑到最後，連登仔就繼續怨

人工升得慢過屋租

依家食個lunch都起碼$50，除非你要埋堆/個個都出去食，出去食根本就曬錢
小數怕長計，出去食飯洗多千幾蚊，你帶飯最多比多少少家用，頂籠咪幾舊水

15k 單身去租樓包埋家用咁真係慘啲既

一日儲100蚊，一個月都儲左3萬啦

幾年就有百萬首期呀

年年加一千嘅工樓主幫手介紹下

業主唔夠租客惡 租樓住抵玩好多

有能力買樓唔等於就要買,
先唔講香港個樓市幾時會lum, 佢地幾時會變負資產,
今時今日仲諗住上車嘅根本就係企喺廢老果邊幫手拓高樓市,
然後搞到其他後生嘅買唔到樓。根本就係害己害人

頭幾年儲錢好似無儲過咁，接近月光

等加左人工之後先儲到

樓主，你當你自己係倉鼠？

仲有，手機、上網、保險等經常性開支係$0？咁你點上連登？

難分真與假

租又怕蝕 買又唔敢買

屋企收留自己又差唔多到極限....

咁食法
份工有多少少體力勞動都死啦屌
過多幾個月營養不良死撚埋唔使用錢添
你日日廢青留係屋企
咁食法可以得既 ...

帶飯好難咩，十蚊M記包

條友唔識煮？

其實真係唔難
身邊大部份朋友同事都上左車
上唔到個啲真係廢青黎
利申：26歲上車，無父幹

工作：幫屋企office做文書野，home office
月入：跟政府AO point跳

早餐：食屋企
午餐：食屋企
交通：唔洗搭車屋企返
晚飯：食屋企
爆房：屋企有幾個空置物業
出街：老豆附屬卡包埋八仔自動增值
家用：唔洗畀

唯一洗費係出街畀cash
一年儲幾十萬冇難度

早晚食屋企啦仆街
晏就帶飯
每個月淨係電話費收費電視spotify家用車錢
用3k真係好撚大洗

27歲先17k
又話24歲17k???

俾3K家用已經算有屋企人幫手啦

利申15K家用

搵18k 14個月糧
而家24歲草左9萬蚊左右
而家開始每月草10000
4千家用3千洗費
搭車唔洗錢 正係中午飯出街食20-40左右
花紅雙糧草多2萬
一年冇意外都有140000
30歲應該有1球

不過有時想學下野 都冇錢
想學車牌 同進修下都冇錢
如果拍埋拖就應該草唔到咁多

咪撚玩啦老友
學車洗你幾多錢

萬零蚊考到個牌啦

Yes 我啲朋友讀緊u上哂車

一個儲9000冇錢學車，一係你弱智一係你鳩吹

咁都唔難 點先算難？

仲要唔係一炮過比
拍拖一齊儲先快

所以香港咪痴線佬多過正常人囉

下 學車考試就算1 take過都7 8千啦 fail一次再考就皮幾野wor 但如果要儲錢 考完又唔會買車揸啦 養車一個月都閒閒地6 7千咁貴
咁不如慳返唔考

技能黎喎老友
你咪咪撚考
過2年就唔係7 8000

同我case有d似

15K過度壓力測試咩

咁樣日子過30年

你22歲到32歲個另一半係同一個人先算啦，另外你自己唔玩就得姐，點逼到另一半呀

好多人買唔起

但你都要知道社會上係好多有錢既人

一棟新樓大屋苑多極都係得1000伙. 香港幾百萬人

自己諗下

死廢青咁唔挨得
瞓街食二手飯 最好瞓喺公司附近
唔使畀租金 車錢 飯錢
搵幾多儲幾多 日日瞓街日日賺

俾3k家用
中午又帶飯夜晚又食屋企
即係叫屋企養你

如果日日有十元兩個漢堡包應該慳到錢

你成世都得萬幾蚊人工咩，有能力揾多啲咪可以過好啲，香港地大把人有十幾萬月薪以上，唔諗下點解唔係自己？冇能力仲想學人講生活？

其次 你另一半要搵到15k

當你另一半冇做野 你要養埋佢其實仲衰

最近幾個新盤 細lump sum 三百幾萬納米樓 8成都係年輕人入票
下下超額20倍以上

買樓條數唔符合現實情況
首期其實唔可能止咁少
而且供樓同固定生活開支(如水電煤 差餉地租 管理費) 呢？

希望你係假膠 如果唔係你女人跟你一世都多災多難

其實好簡單 樓主係條零生活可言既死毒撚 只係生存 兼離撚晒地

1、一個由22歲開始fg就每月儲8、9千既女仔？而呢個女仔係冇男朋友？
2、400萬樓 當你山卡拉地方 萬3蚊尺 得300尺 呢既size既垃圾就係你人生最黃金既30幾年既精力能夠換取既野？
3、供樓呢？供書教學呢？裝修呢？成家立室之後仲比3000家用呀？
4、冇進修、冇學車、冇social life，咁叫做人？

屌你老母個個講撚到駛少啲錢=冇朋友
好撚心咪淨係識埋啲掛住飲飲食食爛浦爛玩既酒肉朋友啦
真正既朋友駛撚花咁多錢去維繫
簡簡單單一齊傾下計食餐便飯都好開心啦

樓主個方案根本係十分可行
15k好基本啦，冇咪增值自己同努力搵工去達成
冇另一半咪識多啲朋友努力物色下

唔通真係諗住咩野都唔撚做唔肯付出掛住亂花費沈迷玩樂就會有躉樓跌落黎俾你住

你睇清楚原本佢講乜
係佢話想考牌都無錢

車牌用黎防身用，霉個陣大不了做運輸
唔係考黎玩車

我幫老豆老母供樓連生活費要俾25K一個月家用，我搵31K，樓主有冇上樓教學

做樓奴做到你班濕鳩咁撚自豪

利申: 準備做樓奴 但我唔會咁自豪喺度同人說教囉

無人煮咪自己煮囉 咁大個人一定要人幫

真係好on9
個撚個啲藉口都只係顯示班友做慣少爺仔
日撚日掛住玩少少事就怕辛苦唔撚識自理

按揭成數高呀嘛

就係樓主up唔出啲乜舊樓4m 又做到9按

選擇上既問題，你可以笑樓主，你可以唔面對現實，期望有日樓價跌到你所想既水平，未來無人知。
要結婚有住屋需要，唔合理都要買，或你可以選擇租。
歷史話俾大家知，投資左落房地產係笑到而家。
而家既人係後悔以前無上車。
投資得就有風險，你租樓都會俾人加租。
你信租樓日日賺既咪繼續租。
有人覺得活在當下，一年4次旅行唔儲錢，享受左先，老左咪怨就ok

我想講人工係會升
40k係一個人都儲到
兩個人一樣時間起步既就兩年都儲到80k
加上有啲人既另一半早過自己出黎做野添

樓主咁計已經係預到好鬆動

其實學煮飯好難咩
電飯煲，烚下菜，煎下蛋，蒸下排骨肉餅.....

冇, 你人生已完

按樓主計法，咁我儲多兩年錢到1.656m然後一筆過買加籍返嚟(siurce:hk01)
仲有376k，再做首期係當地買個細樓唔係仲好咩？
優點：
1)良好教育
2)民主自由
3)工作壓力細
4)較低價買更大嘅屋

首次置業 收入穩定
三十幾年舊樓都做到九按一般無問題啦...
最大問題都係你另一半肯唔肯聯名或者擔保姐

好撚易
我都係一直唔識煮
住hall時想慳錢就上網搵食譜
跟住啲份量步驟煮已經冇問題
日日自己煮真心慳勁多
當學多門手藝
又食到想食既野

有目標係好，但係唔好計埋條女
1.未必個下個個有女
2.條女未必肯同你供
3.男22歲未玩夠，仲未諗同條女結婚
4.覺得咁快買樓浪費人生最好玩個幾年

利申：24歲個年屎忽痕首置借盡，人工一大截拎去供樓，家用冇能力俾，條女嫌拍拖冇錢，悲劇

租樓畀吸血鬼加租先最無奈
利申：搬過差唔多十次屋

首先你要可以放低朋友家人，離開自己長大既地方。
英文要好先搵到工。
係人都知外面好，有幾多個真係可以孑然一身話走就走。

好！當然好
對下一代更好
但兩老好多時會反對

只係最唔撚抵得係啲掛住去浦去玩唔撚儲錢又響度嗌買樓難果啲麻煩友

而家放岀去套現賺既差價你分分鐘要儲十年先儲到啦。

唔好玩啦CHING....屯門大把400萬樓下上到會批9成
銀行睇申請者年齡 30年樓齡根本唔成問題

笑人一世住300呎仲好笑
十年前比人笑果班而家唔係一開二就細換大

慢慢笑

蓋狗你老母

唔買NMD了

咁當地樓平咪等於你財富少，你買層樓會計埋升值潛力等等好多嘢架嘛，淨係為住咩

我而家限自己一個月要草10000
考車呢d唔係急切性同必需性
想等有閒錢先黎考

藍田德田邨青年墮樓死亡。清晨5時許，該屋邨一名女保安員（63歲）發現一名青年倒臥在德欣樓對開山邊，身上染滿鮮血，大驚下立即報警。救護員接報到場，青年已陷入昏迷，立即送院搶救，惜告不治。警員到場調查，發現現場留下一攤血漬，並且檢獲遺書，證實死者姓林（19歲），在香港專業教育學院就讀，相信他由德欣樓寓所墮下，正調查他尋死原因。

30年都維持咁既生活
唔知會唔會營養不良死左

仲nmd?

9皮野咪閒錢囉

其實有咩錯，買樓梗係計兩個人收入
你窮又要比老婆做C9咩 唔好講咩無人一齊供，單身買咩鬼樓

同埋你又話人用得錢少，你儲埋用晒年年去旅行比你月入50k都無用啦

同埋父幹唔好話幾球咁離地，50個內好多老豆老母都幫到

睇荃城匯就知香港真係好多人死捱係供到啦，根本有購買力，不過環境太細咋麻

你成世都揾萬幾蚊仲諗買樓，上會都上唔到啦

香港地女就算做sales秘書都有ok收入
有收入但唔肯夾就on9，少少地都要啦，無份住咩
同埋預單身買乜Q樓

樓主計漏左投資
錢放銀行saving係無撚用架

不過 2個人先儲得9k一個月
我搵15k果時都儲到8-9k啦

屌，要靠兩個人先有層樓就仆街啦

利申，8月靠父幹比一半首期買左私樓，準備羅意庭輕鬆供

有錢就唔難

咁你有父幹就唔駛理依啲啦
依個方案係俾冇父幹既人家嘛

其實我一直都鼓勵身邊既人考車

車牌要儲牌齡同花時間考
趁而家得閒咪

大學拍緊拖都已經一齊諗定點儲錢啦
除非本身有錢唔係仲可以玩乜撚
到時一出到黎就兩份加埋30/40k慢慢儲

月花$3000生活
車費: 首先假設左係住市區仲要可步行去地鐵站既地方, 咁一日$20車資冇問題, 一個月當返22日工,預鬆D $500
(利申住大棠返中環每日來回車資$100 )
以上住市區黎講, 本身屋企都可能有D家底小康之家咁, 唔洗話好重負擔, 估計又係唔洗還讀書錢果D啦, 咁呢樣唔計啦

食: Lunch當你每日都帶飯, 然後早餐食屋企
但一個月落黎點都有一兩日要應酬下同事掛....當你月花$500啦呢度

手提電話: 當你用垃圾plan垃圾機, 每月平均拉返$100啦

強姦金: 你搵萬五點都要嘔返$750去比強姦金啦

衫褲鞋襪: 唔好同我講你呢D唔會爛, 點都有損耗, 一年點都要買一至兩套新架啦下話, 你自己唔出街就話唔洗著, 返工都要見人啦....當每年$2400, 每月$200 我覺得都合理啦

女朋友: 文中又提到係有另一半既情況下去儲蓄, 我所理解既女朋友呢個關係就點都要洗錢既, 星期六日出下街塔車食飯點都要消費啦, 當你地AA制 (嘩屌你真係柒到唔敢睇 ), 每個呢D拍拖日花$200都不為之過分啦? 一個月拍4~5日拖, 好撚慳當你月花$1000 (香港真係有呢D女仔? )

Remarks: 以上情況都要痴實屋企住, 同埋KEEP住有一半既「支出」依賴左係屋企度, 水電煤租金唔洗比, 屋企上網費又唔關你事, 有野維修要買又當係家用度包埋, 我淨計到咁基本都月花$3050

同埋我都真係好多野當你冇發生, 你又冇病冇痛唔洗睇醫生, 又冇任何興趣所以零消費, 又唔會有任何有風險既投資或生活保障 (例如買保障之類), 更加唔講大時大節要同屋企人或朋友食餐飯慶祝啦D啦
先唔講咁樣既情況下你可以咁生活持續到幾耐
係咪真係可以做到咁?

文盲？

你岩
所以我都係9up下

不過香港地冇父母幹，買樓真係好撚難
我計過唔靠老母，我要儲4-5年錢先夠首期買層4.5M左右既居屋

5年之後樓價都唔撚知點啦

車牌不嬲都係以考獲技能為先

算啦，教廢人仲要俾人鬧，三代都住公屋，正廢人，以前你老豆買唔起，你世世代代子孫都買唔起，窮仲要生仔嗰d人最廢

我而家限自己一個月要草10000
考車呢d唔係急切性同必需性
想等有閒錢先黎考

其實我一直都鼓勵身邊既人考車

車牌要儲牌齡同花時間考
當你咁黑仔無工開 都可以渣車搵食
巴士小巴貨車的士
基本上拎到牌就做到

趁而家得閒咪考左佢
反正學車愈黎愈貴

其實唔洗當15k啦
當20k，其實好多人都有
唔洗讀書既 sales保險 司機 地盤 (早人幾年做野已有幾年經驗)
ive工程類
唔洗計大學生其實25 6歲用20k去計都唔過份

條女擺明想搵有錢佬包啦

咁個班文員侍應廚房連登mk點算？個個月11 12k
佢地會屌你離地架。

屯門 不了

吹水科畢業四年 身邊D同學水極都有兩萬

學多樣無死 有時間有閒錢咪去學囉
有車牌霉極都做到渣車 再唔係做有錢佬司機

多手準備姐

咁你收入都ok啦
父幹50個以內好多人都幫到
唔好計一半咁誇張其實都得

部份連登仔好好笑，屌自己父母係窮人生仔正仆街，點知自己就沉溺係果種廢人有酒今朝醉嘅思維，到人地做到目的時又好酸，不斷揾啲醜陋嘅籍口黎合理化自己懶嘅行為

其實有冇諗過點解自己唔改變下剩係識酸人屌人

講就簡單 有幾多人真係做到 比你9成上到車 每個月成萬二三蚊供款
萬一搞大左條女個肚 少一份收入 多一份支出 睇你到時點樣供

利申: 靠屋企2成首期上車

廚房 待應 你想11k就請到？咪玩啦
而家呢類工種極缺人 人工不停加緊

正宗廢青思想

身邊讀唔成書做保險有20k，好少少讀ive監工安全都有20k
12k不如諗轉行好過入呢個post

樓價高於可負擔水平咁高時 咁樣捱法強行入手其實好高風險
所以連政府都會話唔鼓勵咁急上樓

待應有好多新移民or呀姐去做
後生長工做待應都係on9架啦

btw 屯門有乜野樓批9成呢
城點定係三寶？

1.有壓力測試，你過到即係銀行幫你寫左包單

2.政府講左十幾年唔好急上樓，你到而家仲信咁on9

夠首期9成真心易
最慳果時可以成個月都係淨係比交通同飲食
坐最平 食最平
都維持左半年有多

有d野計劃下就唔難 你控制好既 點會咁易搞大條女個肚

簡直係加入人生勝利組

算啦 你慢慢圍爐笑人買樓

我打算買

五年前買樓已經升一倍
十年前買應該一開四
每年都有新進淡友加入其實好開心

你睇返港島區 特別係旺區商業區 人工分分鐘高過班文員仔
包食又慳到筆
係衰在要返夜

但好過走去做文員仔果d冗員

你地無買過樓個 d 無問過銀行按揭是點做個 d 無睇過樓個 d 無搞過裝修個 d
可唔可以唔好係度9 up ?
9成按揭要過 hkmc 銀行批 hkmc 都未必批
提都無提過壓測 樓源又輕輕帶過
係度誤導人 !
我自己近排同女朋友買左樓 經驗話你知
兩個人月入無4萬係根本諗都唔洗諗買樓

我唔係話錢唔洗儲 但係唔好講到咁易教人
買樓係人生大事 負擔唔到唔好隨便上車
因為按揭係好聽 實情你係欠下巨債
而你所謂"買"左樓 其實層樓得一兩成係屬於你

出嚟住一闊三大 仲有好多開支要計清楚
唔好諗住買樓係 all in 一鋪清袋
呢度 d 人想 tum 你做樓爆嘅受害者
量力而為呀！

2009年叫價 升左4-5倍ONLY

感覺樓主就係果種好有計劃，成日就只識得攬住條女，懶係咩都plan 好曬，好撚安居樂業，好撚難頂果種人 講咩野帶飯食，留幾百蚊黎用，真係好on9,細節我無咩睇，但係睇到話要同女朋友一齊存錢買樓真係好on9

比hkmc 個度又一小筆錢無人提

講就簡單 有幾多人真係做到 比你免佣租到樓 每個月成萬二三蚊畀租
萬一搞大左條女個肚 少一份收入 多一份支出 睇你到時點樣交租

呢位師兄講得好。

btw, 老實果句, 買左樓嘅又點會叫人唔好買樓
你估佢地唔驚到左無人買樓果陣, 自己變負資產咩
係香港地買樓, 從來都係投機項目黎

到時過唔到壓測要撻訂 當比錢學野囉

你岩 最重要係另一半有正常收入
但我無想飛左佢

其實用返廿年前標準
萬零蚊人士，個目標根本唔可能係私樓
理論上目標係無壓測，百零萬既居屋

係呢幾年洗哂腦買到樓先係成功人士

唔係無方法既
1) 轉工
2) all in 曼聯 冠軍
3) all in tencent $500 信仰區

市場購買力所剩無幾，樓市將步細價股暴跌後塵，料下半年樓市由細價樓牽頭下跌，細價樓價格跌幅最少10%。事實上，本月至今樓價仍然高企，市場仍錄得至少50個樓盤，包括公屋、居屋及私人屋苑出現破頂成交個案。

綠表居屋？

樓奴就係你呢種

老實講，如果咁大個人，竟然唔知自己負擔做到幾多、過唔過到壓測、有咩額外必要洗費嘅，係咪應該唔屬於有機會買到樓嘅一群人？

居屋抽到先算啦

之排海之戀都唔少好似
鬼叫呢個社會成功嘅定義係買到樓咩
好多人一生志願係買樓

其實公務員人工都係咁加，無理由公屋上限都唔調整
公屋單人調到$15000 已經救到好多人
之後骨牌效應居屋自然需求下降

唔難 要搵條女同你一齊唔大洗唔去旅行都仲keep到幾年，仲要結婚唔擺酒就咁簽紙搞按揭。應該咁講買樓好難但好好彩呢幾年市道好，靠自己買樓唔係不可能但都好難囉

3000洗費 冇娛樂 唔買野都好難
而家物價好癲

我唔會為房仔哂自已四十年時間囉

佢講買二手居屋

利申：抽咗三年 已絶望
最後買咗已補居屋

3k家用又唔算好離地， 如果非獨子，都好夠用
香港好多人都係比3k, 4k only

兩老65生果 $2500 *2 + 兩子 $3000 *2
已經維持到生活所需

我屋企 3k + 4k + 5k家用， 5k生果
ps 5k個個人工高

比我去盡啲，學你話齋反正咁易，連供樓嘅息都唔比，儲埋一炮過

其實去打劫銀行都唔難，但未必一定成功
共勉之

好醒好勁呀死毒撚
你現實生活係食撚曬屎都可以自我感覺良好果類人，，一定係圖中果類日曬雨淋死都只會搭地鐵嘅社會精英 有女肯跟你都一定係終極黃種豬閪
譚仔果啲臭閪爛鬼味精湯水垃圾肉碎米線係你依類人先食，你唔好將你啲恐怖價值觀套落人哋度就真，你窮到忽咗？ ??

講埋啲廢話可以無視生活上嘅一切身體護理，美容護膚換季置裝經常性開支就知你咩料，想問下你幾耐冇去洗牙？好核突呀你
我都幾羨慕你依班地底泥，生活成本一定好低.............冇乜壓力

話有公屋住好正，可以有閑錢去旅行嗰啲人真係唔死冇撚用

8成？

我開頭以為係講G2000....
ching你買件T shirt 洗2千蚊？

個個月辛辛苦苦打份工
但係連食餐飯都計住計住
咁做人有意思咩

一日40蚊車費一個月20日已經800
食LUNCH 出去食40-50一日 一個月就1000
1800-2000淨係呢D 唔知你個3000蚊洗費點計出黎
未計早餐晚餐
你家用3000蚊最多夠屋企煮早同晚餐比你
但你冇顧過屋企其他生活開支

同我屋企情況差唔多，其實退休兩老用的錢真係唔算多。

覺得辛苦，可以每個月儲少2K但儲多一年都可以，仲未計你可以將儲左錢投資收息。

好明白外國係好，但呢度係香港，走唔到或者唔想走的，一方面當然係要諗點改變香港，但同時都要為自己將來的生活準備下

女友打咩工先，女仔職場上多啲優勢

你家用係咪包埋屋企人幫你交電話費同寬頻啲雜費呀

咁你可以諗下之後每兩年俾人加租而搬屋有冇意思

事實上賣樓嘅人無壓力 最多改放租
樓價係絕對有條件有價無市嘅 一毫子都唔會減 你咪唔好買
只有一個可能性就係經濟大衰退 業主先會等錢使減價
低成交 樓價平穩上升至按揭界線先正路

八達通 家人信用卡增值
每個月全數儲

其實只要每年推出以萬計居屋單位就得
不過唔會

其實個個牌子價錢都係咁二三千上下， 冇需要放大嚟講， 你唔會真係比兩登教人脱毒班傻鳩老點你去uniquo 果類物體買衫出去見人就以為已經夠得體啩？

就算係主打平民smart casual 路線既rag & bone 都一兩千啦

戇鳩仔

請問這裡有負責人嗎？
依啲on9 post 應該要delete
排除正常人
樓主先係唔正常

屯門三寶幫到你，上車盤

你咁型咪唔好買樓囉大洗買唔到又衝出黎柒

點睇都係你班以供樓為興趣既垃圾戇鳩啲

可以無視生活上嘅一切身體護理，美容護膚換季置裝經常性開支就知你咩料，想問下你幾耐冇去洗牙？好核突呀你
我都幾羨慕你依班地底泥，生活成本一定好低.............冇乜壓力

真係唔知講咩好

92年，17k
已經冇食早午餐，夜晚食屋企
車錢一日80-90
交4k租

上唔到樓

三寶係平，不過按到9咩

個仆街法團夾你維修都唔知點算

巴打租緊邊

你平時出去係咪已經柒慣？定對於衣着正常嘅定義你係以依度班傻鳩嘅標準為依歸所以唔知講咩好？

新界村屋，500呎，新落馬洲

近落馬洲

同意，裝身幾時都緊要過買樓，人靠衣裝。不過我自己都著uniquo…

其實無人笑你
你諗多左啦

真係唔知講咩好 [/quote]

你平時出去係咪已經柒慣？定對於衣着正常嘅定義你係以依度班傻鳩嘅標準為依歸所以唔知講咩好？[/quote]
好型呀你你咪唔好買囉，呢個你選擇

不過唔知幾時開始，明明買樓係用尺價計
變左total幾錢買一個單位
者係而家d 傳媒，4M唔洗單位好抵呀，洗人腦叫你9 衝，點知萬幾蚊尺

家用3k?
哈 哈 哈

呢個價出面都有呢啲盤
問題係做唔到30年又9按唔到

車錢係咪渣車

有啲人唔洗比添

我相信唔會有女人肯拎9k出嚟同你儲
再講對女人嚟講3k只夠用嚟買化妝品護膚品

所以要俾家用買唔起樓個啲唔好嘈
只怪屋企無錢就生你出黎

咁你就要諗下點解揾唔到價值觀相近嘅女友喇

當年一個八萬五就已經收哂香港皮啦
如果有埋物業空置稅就

睇條女搵幾多既姐

不過女人洗費大啲係真

唔係，係小巴轉狗鐵轉小巴
日日坐4個幾鍾車（來回）
所以我考緊電單車，到時電單車出入皮費可能仲平左

香港好少有女人有投資概念

大家有大家說法姐
不過樓主咁盡上樓要小心d呀
升就大家開心
樓市跌比銀行call loan真係仆街都唔掂
所以要盡快諗計增加月入

而家出八萬五都唔會死，回落就會

人搵得多自然洗得多，係有exception case但general黎講都係

搵條女都要佢肯同自己長遠發展先講儲錢啦，根本太多假設

12年出黎做野就同未婚妻一齊儲首期，都係同樓主條數咁上下計法，15年年尾個陣9成按上左4球車。個陣我地人工加埋得3萬頭，而家已經4萬頭，供得好輕鬆 最重要係佢肯同我一齊儲。

其實儲唔到錢既人因為大洗開所以減唔到姐，我完全明白，因為我一上左車就即刻好大洗 返唔到轉頭

樓主認為咁係正常人，咁香港有好撚多唔正常既人

女人唔做野，離地個個係佢自己
離地在佢認為自己有條件找到個養得起佢既男人
香港月入5 萬以上男士應該唔係佔好多比例

你條撚屌咁離地
350尺住兩個人仲要未計中間結婚生仔啲野
轉個身都撞牆撞櫃撞電視
除左共勉之仲識講乜撚

當然成功從來係父幹，不是你的收入

或者成功係來自in tencent we trust 9

巴打岩岩中學畢業？

你知唔知幾個月樓價升左幾多
如果講番你個時 我買三房都得啦
依家要買兩房 不過兩個人住其實唔迫
計劃生仔個 d 送兩個字俾你！ 自私

樓主講得真係輕鬆，第一次出post貢獻俾你。

廿幾三十歲最多消費係乜？人情呀diu你。

兩個月飲一次你都冇一叉啦

侄仔侄女小朋友生日唔使買份禮物？

Hi auntie

Hi Auntie探未來外母唔使請飲茶？買生果？

三K一個月使費堅離地。

你唔好吹水啦
學樓上話一個月8千都唔夠洗啦
夠膽你就貼張供樓單出黎睇下, 唔係我都識話自己月入10k上左車啦

最高消費都係兩個月一叉
都無乜嘢姐

達哥都讀埋你聽含辛如苦儲左7 萬，外加老豆645 萬買林保堅尼

我儲緊錢買樓個陣大把人同你講同一段說話啦，個陣聽最多係：

1.儲極都追唔到
2.買400尺咁細點住人（都唔知細乜春，班人聽慣左建築面積咪覺得細囉）
3.供一世啦你

不過巴打你算好啦，呢刻有能力上兩房。

同意樓主上樓其實唔難
我22歲個陣老豆已經轉左兩層樓落我名
不過佢有過十層樓

唔好好frd又要去個d先最慘 d野唔好食都比700 800蚊

買咩樓?

租樓日日賺 !!!

1. 可以失業
2. 可以去旅行
3. 可以日日食放題
4. 可以年年搬新屋, 賺!
5. 可以免交地租狗糧管理費, 賺!
6. 可以養車, 賺!
7. 可以合法用殘間屋, 必賺!
8. 可以同人講住私樓, 再賺!

租屋好處樂趣多! 大家唔好買樓, 辛苦野留返俾樓奴

唔係買唔買到既問題囉,
衣食住,係一樣好基本既野,
政府都好應該合理地提供比市民,

買到係買到呀, 但合唔合理先?

你都on9 比3k家用 午餐晚餐都食屋企 即係屋企根本無負擔 你搵1k叫老豆幫你比埋啦

補多句 家用係比屋企人既洗費 你咁樣等於比3k食飯根本無比到家用

3k家用 又日日痴老豆老母餐，咁不如唔好俾自己食埋佢算啦 分分鐘老豆老母仲要嘔突返俾你 利申 供緊25年 月供6k

係wo..根本唔係難度的問題 而係點解我要用咁多錢去買一樣基本野先..

關咩事，如果屋企人未退休的話唔畀家用都可以維持生計啦

咁你到最後有幾多資產，人哋最少都有層樓 你真係正宗人窮志短

供完香港都回龜左

潮文黎架，真心

供到2047
全面回歸中國
你住埋我個份

咩都咁理想就好 做人唔洗煩啦

先排除買唔到樓既人，人人都有樓

我是過來人 上年上左車
首期問屋企借

月供13K
同女朋友兩份供
真係每月洗3k 左右
過海返工 日日出街食飯 唯有出少d街 食飯食平少少
唔係做唔到 睇你有無付出囉

以前就係被人用樓奴既字眼涂毒過一路都唔買樓，到15年中先買.....

其實租樓咪一樣係樓奴...

咩叫正常人22歲出黎做野搵15k
我嗰科fg月薪mean 12k
利申：非三大 八大U grad
一句得罪曬fg冇15k嘅人

收入中位數得15k
你覺得22歲就有15k

識好多人打幾十年工都唔過15k

一跌call loan 就真係吊頸
不過要做到3k 溝到女, 仲要肯同你一齊挨已經好難
俾3k 家用更難
唔洗俾稅就更難
唔洗還大學loan 就更更難
唔洗講, 樓主一出世已經係人生贏家

所以咪供到好似你咁變鬆獅狗囉

咁都人生贏家。。。係你太坎坷姐。

樓上一張供樓證明就收撚哂班柒頭皮
Ching ho ball

mpf

好撚on9
窮撚但要求自己有有錢人既生活質素
追求埋啲非必要既物質享受野
但連最基本既住屋都未搞掂

好心冇咁大個頭就咪撚戴咁大頂帽啦
仲講埋哂啲懶離地言論

垃圾

睇死你都係拎老豆老母張單出黎9up
有乜理由9按供萬2蚊先得架？
咁好多人都供得起啦

講到個樓價成世唔郁等比你上車

咁因為你未供過樓，人云亦云，以為供樓好貴
你用按揭app自己計下啦，人地貼埋圖又唔信 你呢d人真係好柒

首先一年加1k你都on9，3k洗費搭車都無1k
仲有強姦金，必要開支，3k就應該洗晒
三年換一次電話一年去u記買幾件新衫應該都未必達到月洗3000
你咁既生活唔好講女朋友，連朋友你都唔會有

樓豬以為儲到錢買到會自動送水電媒差餉管理費裝修連全屋家私

我借兩球都係月供7000幾，佢應該借3球
早兩年都仲有3球上車盤

講咁多即係你平時出街都柒慣嫁啦 ，原來唔好彩投錯胎跟着對唔死都冇用嘅廢柴父母就等於成世要柒吓柒吓咁過 ，你都幾可憐，我見唔少好似你依類生物做慣狗真係做唔番人

[member]咁的確我其實無做足9成既，我做8成幾未到9成。不過你咪計下4球樓做足9成要供幾多囉，記得做曬暑期作業先計呀，聽日開學啦/member]

首先揾份包兩餐飲食工
之後放假再炒散
女就揾中女豬閪
上樓只日可待

x2

先唔講供幾錢,係合唔合理既問題
每個月俾萬幾蚊做樓奴值咩？
我買件tee好過啦
俾咁多錢黎買間屋住, 同買件tee著
問心啦, 係人都知件tee日日著重要d啦
衣食住行都係衣食行先
真係好嬲, 唔講咁多, 即刻落街買番件tee先

睇佢係400萬9按30年，仲要叻仔2016年頭最低位上車
依家起碼值500萬以上

平時也不會有甚麼娛樂，假日也避免出遊遠行，不諱言過程較辛苦，「但犧牲是值得的」。

講咩呀想買就要付出，唔想付出咪排公屋囉。但好中立客觀既一件事就係香港買樓唔易，因為香港不嬲都係樓價中位同入息中位數相差最大既地方

即係咁 我就唔識計啦
400萬樓借360萬
360萬/30年/12月=$10000
1個月已經講緊還一萬啦
唔通你借咁多錢一個月俾2千蚊息？
唔好玩啦
唔會話你張單係假既 不過可能銀行計錯數姐

你呢d 柒頭唔識計數就咪出黎柒啦
google下d 按揭工具有幾難呀?
人唔笑 狗都吠

不過都岩既，世界上需要你呢d廢人
個個都識計數，呢個世界唔得掂

屌 個本金會越來越少架 ，唔怪得咁多傻仔租樓長勝啦，唔好屌醒佢地啦

這是上等的花生.jpg

啲人都on9，你老豆老母咪因為租樓，無買樓導致而家你要叫春囉。

而家d on9仔以唔識計數為榮

柒到無眼睇

你咪撚再係度柒啦，小朋友
聽日開學執左書包未呀？

首先出嚟做野好多人無15k
再嚟一年加1k又唔係人人咁加
仲要有另一半都搵咁多

屋企有無私樓都算
咁大個人又唔識計數，又淨係識叫春，好羞家

你收撚皮啦屌你老母
屌你都費撚事，而家直接屌你老母呀
傻撚

佢自己享受左個回報丫嘛

曲到圓喇

其實租都係咁多錢，除非結婚之後可以痴屋企

唔難？

我同條女搵6皮幾
去新界搵d 兩房都4球幾5球
首期都球幾啦

扣埋家用 生活費
儲埋既錢都未追到今年樓價升幅
真係買條春

股票今年都升唔少啦
你儲左既錢攞黎買股票咪追到囉

升就咁講者
蝕就俾條女屌死都似

依家手揸1m 都買唔到心水盤
唯有儲多d 先諗

抵你一世買唔到樓

有1m現金咩投資都唔做
呢個就係啲人買唔起樓既原因
靜係覺得樓係資產 其他唔係就唔去投資
咁資產價格全部都升個陣 啲現金就點都追唔到人地升幅

我同你差唔多 我買到 唔易但做到
你已經好過好多人 儲錢 ! 加油 !
你呢種環境真係要買

與其咁辛苦上車不如比d心機搵多d錢啦，萬幾蚊都諗上車真係未係時候

萬事起頭難，3、5年後人工都翻幾翻

上面鬧你個班只會繼續窮落去

貧富差距就係咁樣拉開，巴打支持你

投你老母咩，有咩係穩賺無蝕？

點解一個on9 post 都可以去到18頁
做到咪做到
做唔到咪做唔到
個個人情況唔同，您得唔代表人地得喎

一個社會要走去投資先可以滿足基本需要(住屋) 已經係一個大問題
點解中小學卻不教你投資？

雖然我認同資本主義無可能唔投資

On 9 仔...

無你投資眼光咁獨到
買中 HSBC QQ 就話發者
買左堆細價股仆左街邊個可憐我先

點樣投資？
買保本基金？咪又係一年得果一萬幾千
買股票？蝕撚左點算？你幫佢填氹？

咪撚戇鳩啦清

問題係而加投資教育太少 根本好多人無呢個concept
中學又唔教
不過政府教精曬啲人自己點搵食

基金就梗係呃人囉
咁我買股票至少十年都有錢賺既
買股票長線蝕錢係自己能力問題
但唔可以否認係香港可以唔投資
買下人民幣定期都可以叫投資丫
而當你買唔起樓 就更加唔可以唔做其他投資去追資產價格升幅

勁，我三年幾前買樓，
一個人名月入15k做七成按，
加咗息都未試過供超過6000蚊，
就算當時做到九按，
都係供8000蚊左右。

上面層樓月供成13k，
要月入33k左右先至過到壓測。

年頭到而加樓價升左12% HSI升左25%
你買個2800都得啦 （唔係叫你而加買）

我覺得你合理化件事，將買股票呢個行為做左投機
者係屌人買六合彩唔中係你問題

我用一生精力貢獻社會，包括掃地都係
教書，護士，IT, 工程， etc

之後原來最後想三餐温飽係投資，唔成功仲要係自己問題
連年報呢樣野我讀哂小學中學大學都無人教過
更唔好話原來我要識d咩智能汽車大熱
又咩amd原來請左個天才工程師整左cpu所以2 蚊變1x蚊

只係想有地方住，唔識又係錯

好簡單， 你講下點樣而家開始連續5年做到15%回報

樓上以為搵多過萬2
銀行就就可以借錢俾你供萬2?
定係我真心左

屌有錢咪買到囉

兩份加埋啵

你買有錢賺唔代表人地買都有錢賺架嘛大哥

我身邊好撚多呢d成撚日叫人投資既仆街
係呀，而家恆指28000你講乜鳩都得架啦
跌果陣點先？

我會視之為引人落疊
呢種行為真係好撚唔要得

其實我唔係當投機
除左大跌市 我長期都有揸股票
短炒既都係佔我3成左右

咁呢個社會係你只靠打工係唔work
投資已經變左basic生活技能
好彩我屋企人中學有教我睇下年報簡下股票
識投資緊要過識掃地，教書，護士，IT, 工程啦
同埋你唔識咩amd 咩智能汔車咁你咪買2800囉

我頭先都講左 唔係叫你而加買
因為我3-4年前都叫過一個朋友叫佢買股票
佢去到2年前大時代27000點先黎買咁後尾梗係蝕
我2年前跌穿26500 都賣清曬轉曬cash 19000點再入返

重點係我叫你投資 係叫你學投資
學都唔去學就話 叫人投資係仆街
你睇有邊個有錢佬係唔投資？
唔識咪去學囉

事後孔明有邊個唔撚識

你有冇自己出黎住過

樓主應該早餐8蚊營多 午餐10蚊三文冶 晚餐食老母

4m樓既實用面積得250呎 一個人住都好難

屌你樓上嗰條戇鳩做乜撚野
人地叫你學投資你起槓做乜撚
引人落疊？你有錢接貨咩戇鳩？
弱智先會放啲錢係銀行蝕通漲
買乜撚都好過放係度：ETF/funds/saving plans

係呀係呀 我叫緊你落疊呀 我有錢分呀

所以而加叫你學定 唔好下次有機會唔入喇

我又唔會話佢地弱智既
但將錢放曬銀行做cash 仲要屌人地投資on9 就真係弱智
同住公屋既人屌人買私樓一樣
明明買樓都係投資 可以蝕錢
Funds/saving plans 我就真係不了
但買下ETF夠曬簡單啦

怕死買ibond囉

傻閪，睇下幾撚時蝕撚哂全副身家去跳樓
慘慘豬冇人可憐你呀

香港獨立左點算

口頭獨立ok?

巴打講得好

好理性wo 屌你
15蚊一個月年年有錢加

我只係見到好多買左樓嘅人早上岸，睇住班窮人葡萄酸嘅樣你地要享受就俾代價，慢慢自我感覺良好

一個正常打工仔, 要用自己3分2既車去供樓比自己住其實已經好撚唔合理,
仲要得果2百幾3百尺, 買完到生仔又要再諗過買大間d, 跟住又要請賓賓,
之後又要供過
當然, 高登仔個個都話自己50k 人工架啦,
, 而家個市升, 個個都當左自己係股神架啦,教化人做咩唔投資,
一個人辛辛苦苦儲到一舊錢, 諗住買樓, 敢拎舊錢去搏既有幾多個,
到有錢買又驚樓市跌,負資產,
唔覺成件事好唔合理架咩

此post已完，其實根本就無野好傾
大家咪放長雙眼睇下，幾年之後，
一班買左樓嘅，到底係過住幸福愉快嘅生活，
定係變左負資產

咁你唔洗擔心
因為無買樓既 無論個市好定差都好
生活點都係一樣咁慘

咁不如你答我應該住邊？公屋唔到你份，租就兩年俾人加一次

抑或你想成家人成世痴住阿媽住？

租樓咪得

1. 唔洗交稅？
2. 3K洗費的話，可以點分配？當你1k搭車，得返2k，真係夠用？

所以咪話成個香港on撚9囉

我當佢唔係假膠，只要有家庭正常應該諗住邊，痴住阿媽住係人都知唔係長久辦法，唔買樓真係租樓日日賺咩

現實係咁，貴又點，事實證明大把人買得起，亦都有需要咁做，你應該係諗點樣盡力去跟規則玩，或者直接有本事就移民，而唔係日怨夜怨

有無諗住還返比屋企先

你冇朋友就唔好拎出嚟講啦

大把野on9啦，係人都知共產黨衰，特區政府壓逼人，咁又點？你有冇足夠覺悟去犧牲自己做第一前線先？無嘅，唯有跟番條路行，有本事就自己改變件事

細個咪諗住痴阿媽痴到四十幾歲，或者幻想條女肯同奶奶住

就算老婆肯同你老母住，擺埋一齊肯定煩到你想分返開佢地

身邊太多呢啲例子

你呢番話每年都有高登仔講緊… 講左都有7年
最後當然佢地潛晒水

我同女友加埋60k都買唔到

睇黎大家都對香港好有希望

買左樓既唔通無希望咩

投資個位其實又唔係無道理嘅

但係唔係個個人嘅性格都接受到呢種賺錢手法
唔好用用呢點嚟侮辱人

我本人鐘意用工作賺取工資多過用錢搵錢
因為我始終認為呢種虛擬經濟嚴重脫離實體經濟嘅現象會有出事嘅一日

其實對於唔想/識投資嘅人嚟講 樓就係最好嘅投資工具
因為佢相對上短期波幅較細 前景十分樂觀
市場大 需求增長長期存在
同時又可以自住 出租

如果財政唔夠穩健應該要着眼提升收入
有能力又唔想煩 磚頭都係好嘅投資工具

無咁大個頭就唔好帶咁大個頭盔
樓主講得冇錯喎，你搵15K一個月咁咪買返400萬嘅樓囉，唔通你仲想買800萬嘅樓咩
深水埗大把300-400萬嘅樓，無咁多錢咪買呢D囉，無料又要扮清高

如果你想買就應該檢討下

依家啲人無錢又要去旅行又日日食貴嘢睇戲
食哂用哂，買唔到樓關人咩事？

阿媽有無買樓？

租樓又13k
雙親家用又10k
保險又10k
養車5k
食飯都5-6k啦
月儲15k
都要2年先比到首期買400萬以下的盤

你好似搞錯d野 15k係應該痴住老母一世
除非你可以7 萬蚊買林寶堅尼
家庭月入無40k都唔好諗買樓

其實一手居屋set個limit係正確
5 萬樓下既人應該係諗居屋，否則其實生活有d壓力
不過居屋供應量太少

我唔會反對投資，特別係科技股fat fat，損手低過ipo既都係比較出名收皮個d 好似都係twitter, 人人網
但又唔好當人唔投資股票係原罪

正常玩法係抽到公屋即刻拎綠表去買居屋
而家啲居屋都唔平了~

點解咁嘅收入咁急出嚟租樓 第一步行錯左
家用唔評論
保險我覺得自己條命賤 死就快 無買
車仔應該排係磚頭後面

我檢討左俾你睇
2年算快 唔通你想兩個月

萬五蚊人工做唔到九乘按揭

btw 買價位低嘅樓要小心 升得慢跌得快 一出事死第一

50k係香港中產都未到啦

15K 1個人，兩公婆30k, 另外扣除租屋洗費仲有15K,
$15k x 12= 180k
180k x 30 = 540萬
30年已經供斷層樓啦
另外你人工會升㗎嘛，去到30歲應該有30K up, 40歲40K up, 點會供唔到？

有無牌？
有牌得26k?
無牌 技術到？

而加買樓係咪好既投資工具我唔識講 租得2厘

但我想講係香港要夠收入買得起樓 一係你靠投資增加你既passive income 一係你人工真係要夠高（唔係得個萬幾兩萬）一係你捱面包
而買樓都係投資既一種
每次負資產潮啲人都係以為買樓包賺幫人接火棒
所以學識投資都好緊要

得3k一個月
有咩頭暈身慶白事紅事都玩撚完

頭先打左一大段 post 唔到嬲

我話最好嘅意思唔係賺最多

我認為總月入要有4萬以上先好諗買樓
搵唔到咁多都唔好捱面包啦 做人已經好慘
投資都要成本
時間 本金 知識 心神 機遇
唔係個個人話有就有

唔係個個人天生就識賺大錢 唔洗下下話人窮鬼

樓豬唔好教精班傻仔啦

我地建國之後樓市會爆

爆升

26K應該無牌呀, 定係技工JJ

簡單D講

增加被動收入

我估佢揀唔岩盤姐....

花d時間諗點樣搵多d

的確好過死儲爛儲

人工低個陣慳果dd真係冇用

我見大家講到咁多朋友要應酬

都係好事黎, 人際好緊要

乜依家仲有女人肯同你捱?

搵唔到你咪含住撚先囉

無計事實而家升緊 個個都股王問你點解唔買

2年算快？
大家無父幹通常幾耐先得？

而家個個都股壇KOL黎架

唔好衝出黎7啦
抵你一世買唔到樓

有 因為岩岩出黎做野
人工會keep住上 過左第一年就會好少少
想要既都係一個家
挨夠一年就掂

幻想買到樓其實唔難，夠離地就得。

樓奴

假膠 唔好笑

完全理解唔到佢諗乜

因為我一開始炒股都試過牛市大升市以為自己好勁
後尾蝕錢先知道唔係咁玩
所以我都唔會叫你而加買囉
我之前有一部分都換左第啲保守啲既

但個重點係學識長線投資係會令你係香港既生活水平提升好多 你話儲完錢追唔到樓價升幅 係你既事
因為香港唔係咁玩 儲錢唔係儲cash
你一係人工搵多啲 一係你儲個筆錢都要增值

小學雞暑期作業無教樓市 Mortgage
我上年上車 借盡九成 先係月供萬三蚊
早年上左車既人 供得仲少啦

直接啲搵個富婆包養你，咪仲慳返二十年時間，多鳩餘

講到尾投資就係要做風險管理

有咁多野可以買可以對沖 分散風險
就衝出黎話人乜乜乜

買樓易過打飛機啦 成班仆街成9日扮買唔起 離地到仆街

講到d飯唔洗煮咁，你平時媽媽幫你煮定工人姐姐幫你煮？

玩野呀你 我都差唔多三年 同我同齡差唔多收入嘅無一個買到

你講月入60k ?

係 兩個人四年後今日先70 k

大佬呀
你兩份供每個月都係得3k果洗費 會唔會格硬左d
比你加完人工 幾時先還得到比屋企
利申 一個人夠供

樓主，其實你講得冇錯ga

見到得俾3K家用, 咁少

我供萬2 ，不過算啦 同埋比佢地睇都仲笑人，
仲要笑錯 沖出黎7。長租必勝呀佢地話

買到，不過無理由買個啲姐

咁事實樓有需要就要買，除非痴屋企住
出去租等佢降可能一住就3,4 年，條數都起返到
買樓都係主要臨老有保障

hmjse沙

香港地租樓先醒目
買樓中年會失業

其實我又覺得樓主講得無錯喎。

因為所有野都有代價，你想搵13K，有生活有層樓有女屌，有無咁着數？

條數係咁計，你可以話你忍唔到咁無自專生活而做唔到，但都唔可以話果D努力生活嚴守財務紀律嘅人係唔存在嫁喎。

不過講真，用一世去供一個400尺又是咪值呢？

咪撚教D公屋仔啦
不過教完D公屋仔都係唔會做
natural born loser

香港有物業既人都係五毛 建國後會清算

你講起我就灰 ... 係香港生活其實乜都好唔值 ...

落街食飯唔值
搭車唔值
買衫褲鞋襪唔值
買樓唔值
租樓都唔值

無論買咩都有種俾人強姦嘅感覺
反正都要俾人屈 我perfer有間屋叫做有我個名
可以自己佈置 唔洗驚俾人迫遷
供就供 當交多 d 稅

但我唔明，人大左、結左婚始終一日要搬出去住，你唔買樓都要租樓
租樓都要每月10,000 up，而且租金年年升
定係住劏房套房？定係等樓爆？

樓豬個方法唔易
但我做到 21歲比咗首期 而家放咗租輕輕鬆鬆
人愈大 愈覺得冇動力 慶幸當時自己有呢個諗法同能力

今年將會24歲

-樓豬
我唔撚出街食野既 帶飯既

5千家用
1千還學費保險
6百交通
100電話費
間唔使同朋友娛樂500
強姦金又無800

已經無撚左8千喇
單身狗黎咋
有女既仲要額外洗費 起碼都二千啦
儲得五六千 十年先七十萬
買二百幾呎
供樓月月清
你老婆去個美容院買個護膚品都一個月唔見一千喇
自己住樣樣都係錢
儲得嗰少少錢
咁係咪呢世唔生仔？定同個仔逼係劏屋 連房都冇間？

我屌你
一啲都不符現實既

日日做喪屍 幾年後唔好彩死撚左 回望自己既一生 到底有乜值得回味？

其實你連供樓都咁辛苦
點解要唸生仔
窮人唔好生仔

其實我自己一直最理想係買到層樓斷供， 生女個仔女
第時退休唔洗煩住問題， 基本生活就生果金+兩個仔女3,4k(現今等值) 維持， lux野就自己儲蓄慢慢洗
死左就層樓留比仔女

利申，人工好低， 儲左50萬cash, 大陸有層樓約4M,結婚最快都要3,4 年，到時應該會賣再香港自住
而家就係想呢3年將50 萬投資變大佢

其實你有冇諗過自己咁低人工，一早已經俾市場排除左係可以買得起樓嘅人？你先係不符現實wor

一係努力啲揾多啲錢，一係就唔好咁大諗頭早啲訓啦，洗晒啲錢去追夢

買樓難既地方唔係錢 難在要排隊買

你唸住靠仔女家用維持生計咁點解要生仔
唔生仔仲多錢淨啦

住祖屋 過一世

生仔我諗動物天性，其實好多人都想有個完整家
你純碎用投資角度諗 ( 統計月入5 萬 每仔女每月洗費約$5500)
我都無咩好講

係你用投資角度唸生仔 想係佢地度攞家用喎

真係想組織一個美滿家庭 就儲夠錢先啦
仲唸要靠個仔女去安享晚年

有勇氣生仔係咪要生物本能蓋過理智
唔為下代未來設想先做到

老實講我都好鐘意小朋友 但一諗到佢未來我真係生唔出

咪玩la 一講人工post個個幾十k up 點會買唔到

我都覺樓主個方法其實都work

但係一諗到以後要做狗做三十年仲要日日祈禱樓市唔好爆多獲銀行唔好call loan, 辛辛苦苦供完香港又變到大陸城市，仔女仲要用普通話同我講：爸爸，我今天拿了個大紅花，厲害不厲害

諗起就灰咁我不如儲多兩年買加籍仲好

儲兩年買加籍條數點計

2010年買
而家睇住佢係咁升
去加按再套現舊錢黎投資

係咪無計到搬左入新屋住既洗費 燈油火蠟唔洗錢 ？

算啦 樓主已經視樓如生命